{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Mul on lehed, aga mitte k√§ed. Kasvan pikaks, aga jalgu ei ole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tavaliselt √µues."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"M√µned minusugused v√µivad sulle vilja anda."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"J√§nesed arvavad, et olen v√§ga maitsev."},{"text":"Olen tihti oran≈æ, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen taim, mis l√µhnab magusalt ja kaunilt. Inimesed annavad mulle kingituseks, et n√§idata, kuidas nad hoolivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kroonlehed."},{"text":"Mind pannakse tihti vaasi."},{"text":"M√µnel minu liigil on okkad."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Sa lisad mulle v√µid ja soola."},{"text":"Kuumus paneb mind kuju muutma."}],"options":[{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nutikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, aga luid ei ole. Mul on oksad, aga mitte k√§ed. Pakun varju p√§ikselisel p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Loomad elavad minus."},{"text":"Minust saab ehitada maju."},{"text":"Mul v√µivad olla erinevad lehtede v√§rvid, mis muutuvad S√ºgisel"}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib olla v√ºrtsikas v√µi magus. V√µin olla punane, kollane, roheline v√µi oran≈æ. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin panna sind √ºtlema \"Ouch!\"."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites."},{"text":"Olen kujult nagu kelluke."}],"options":[{"label":"Piparkook","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab mahlast puuvilja, sageli lillat, rohelist v√µi punast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind v√µib kasutada mahla v√µi veini valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib kasvada seal, kus on p√§ikeseline."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on paks vars ja kuldsed tuumad. Loomad ja inimesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind p√µldudel."},{"text":"Mind v√µib teha maisiks munakoorel, popkornil v√µi maisihelvestel."},{"text":"Olen seotud rohtut√º√ºbiga!"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline taim, millel on lehtede asemel torkivad n√µelad. Paljud inimesed kaunistavad mind talvep√ºhade ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚≠ê Mind tipneb sageli t√§hega."},{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Pajupuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille seemneid kasutatakse populaarse joogi valmistamiseks. Kasvan k√µige paremini soojades, troopilistes kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed joovad mind hommikul."},{"text":"Mind kasvatatakse paljudes erinevates riikides."},{"text":"Mind r√∂stitakse tihti enne kasutamist."}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":false},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":true},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è V√µid ehitada koos minuga."},{"text":"Sul on vaja kindaid, et mind pikalt puudutada."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning s√§ran taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan sulle valgust ja soojust."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma olen s√§rav."},{"text":"‚ñ´ Taimed vajavad mind kasvatamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen pilvedest ja teen k√µik m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Pudlid ilmuvad p√§rast minu √§raolemist."},{"text":"Taimed meeldivad mulle v√§ga."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma olen maa v√§riseja, mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin tekitada hoonetele kahju"},{"text":"Mulle eelnevad v√µi j√§rgnevad sageli vulkaanid"},{"text":"Ma v√µin isegi tsunami tekitada."}],"options":[{"label":"Maav√§rin","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tume pilv, mis toob valguss√§hvatusi ja valju m√ºra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu ajal v√µib n√§ha v√§lku."},{"text":"Ô∏è Mul on tihti tugev vihm."},{"text":"Sa kuuled p√§rast v√§lku √§ikest."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeseline p√§ev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen keerlev √µhusammas, mis v√µib h√§vitada k√µik oma teel oleva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tihti lehtri kujuline."},{"text":"Keerutan v√§ga kiiresti."},{"text":"Autod ja majad ei ole minu eest kaitstud."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rvipael, mis ilmub taevasse p√§rast vihmadu≈°≈°i. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"‚òÄÔ∏è Tavaliselt n√§ed mind siis, kui p√§ike p√§rast vihma paistab."},{"text":"M√µned usuvad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen v√§ga k√ºlm ja tuuline ning toon palju lund. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Reisimine on minu ajal v√§ga raske."},{"text":"Kool j√§√§b tihti √§ra, kui ma juhtun."},{"text":"P√ºsige sees, kus on soe."}],"options":[{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":true},{"label":"P√µud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen suur p√∂√∂rlev torm, millel on suured tuulekiirused, mis tekivad √ºle soojade ookeanivete. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin tekitada √ºleujutusi ja palju kahju."},{"text":"Mul on \"silm\" keskel."},{"text":"Inimesed j√§lgivad mind, et n√§ha, kuhu ma l√§hen."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Liivatorm","isCorrect":false},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Ma olen pikk periood, kus on v√§ga v√§he v√µi pole vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maapind muutub v√§ga kuivaks ja praguneb."},{"text":"‚ñ´ Metsikud tulekahjud v√µivad minu ajal kergesti alata."},{"text":"P√µllumehed muretsevad oma p√µllukultuuride p√§rast, kui mina kohale j√µuan."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Typhoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}